網民熱話：倫敦地鐵自拍 的哥錯怪容祖兒撐Uber

港澳新聞

網民熱話：倫敦地鐵自拍 的哥錯怪容祖兒撐Uber
02月22日(四) 16:10
的哥發文炮轟歌星容祖兒幫Uber賣廣告。（Facebook「的士司機資訊網」圖片）
的哥發文炮轟歌星容祖兒幫Uber賣廣告。（Facebook「的士司機資訊網」圖片）

香港的士司機痛恨Uber爭生意，因此不時會找機會攻擊對手。今日（22日）藝人容祖兒更「躺着也中槍」，無辜牽涉入這場鬥爭中。容祖兒於Facebook貼出倫敦地鐵自拍照，並指地鐵只需15分鐘，比的士45分鐘快。卻惹來一名的士司機誤解祖兒英文「underground」為「Uber」，因此在Facebook批評容祖兒為Uber賣廣告，淪為網民笑柄。

歌星容祖兒（Joey）在英國倫敦外遊，她在其個人Facebook帳戶上載一張在當地地鐵的自拍照，並說：「taxi45分鐘underground（地鐵）15分鐘，仲駛（使）揀嘅」本想說在倫敦搭地鐵比的士更快，不料被本港一名的士司機「借刀」，用來「抽水」攻擊對手Uber。可惜他的回應反映他對該貼文的理解有連番謬誤。

首先，他誤當「underground」為「Uber」，轉載到「的士司機資訊網 Taxi」痛斥：「唔好玩啦五分鐘都唔等啦，幫烏龜爸買（賣）廣告？」除了理解錯「underground」一字，有網民亦發現該的哥對時間觀念亦有所誤差，恥笑他：「45分鐘同15分鐘相差5分鐘？咁佢唔止英文唔掂，連數學都要惡補下。」亦有人指出「睇埋打卡」，地點在倫敦而非香港，遠不在的士司機搵食地盤之中，不明白他點解會因此批評Joey。

雖然該帖文已被刪除，但該發文者已「回不了頭」，被網民截圖並在社交平台瘋傳，一眾網民湧出恥笑該「衝出嚟」批評的的士司機，嘲笑「有個U字就當Uber，的士佬係時候讀多啲書增值下自己，唔好成日衝出嚟X。」

好心的士狗讀多啲書先啦

又係因報，的佢老母哥咩

識字就唔洗揸的屎啦

有時冇料扮四條

的佢老母哥咩？

的哥
白粉報d 記者食係咪take 左嘢先寫稿